維他算唔算係撈得最掂既香港品牌

唔計匯豐既話

想知有冇洋鬼子既飲品可以挑戰維他檸檬茶既地位

陽光檸檬茶

冇人飲的,比維他檸檬茶屌打

陽光檸檬茶既打手我話你地知
就算你地請幾多明星拍廣告都係鬥唔過維他檸檬茶的
就好似可口可樂一定多人飲過百事可樂咁,係宇宙定律黎

滙豐係香港品牌？

譚仔

陽光甜到仆街

白花油

陽光有浸膠味

未聽過有人唔鍾意飲維他奶

蘇格蘭佬以前黎香港開既公司黎 好似係

李錦記
淘大

李錦記，倫敦第四高既大廈都係李錦記

「維他檸檬茶 爽過吸大麻」

9 gag算唔算

維他開始愈黎愈多產品係支那製造

如果以前我會話係國泰航空

有咩人會飲

agger， 陽光真係甜到仆街， 不過其實維他高糖D

不過9gag好似由一開始就唔止target香港人

總部係倫敦都算係？

維他檸檬茶我係要1:1咁溝水飲

講甜
維他>雀巢>陽光

大快活算唔算

Hypebeast

幸福醫藥

可樂，飲品界最佳發明

睇你點計啦
一班商人(大部分英國佬)係香港設立嘅bank, 第一間匯豐就係香港
而家年年賺最多錢都係香港

Tempo

唔清楚佢target邊到,淨係知外國hit過香港好多 唔特別提都唔知係香港創

可樂

香港咁細都賺最多
咁點解唔設總部係香港

HSBC
The Hong Kong and Shanghai Banking Corporation
有段時間直頭叫Hong Kong Bank添

計名的話
不如你話香港航空吖笨

HSBC以外 Swire太古先係
國泰 COCA COLA VOLVO

維他錫蘭 > 維他低糖>>>>>>>>>>>>陽光>>>維他原味

可樂唔係美國發明嘅咩?

牛奶公司 CLS

我淨係知雀巢好撚難飲

瘋狂飲佢隻無糖豆漿

HOT TOYS
啲人偶賣到國際知名

李錦記

維他牛

因為人治社會無保障

ching飲開屎水
維他原味>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>其他

對無知婦孺來講
的確係好掂

德國品牌

誠哥的品牌呢？

電訊公司 3

hot toys 屈撚啲其他可動玩具機啦

香港稅前利潤佔成個匯豐4成
至於點解唔放香港, 應該好大原因關鄰國事啦,都係英國安全d

佢中環個總部整到可以成個拆走都係驚撚咗支那

On9
香港好撚有錢架
有冇睇過香港儲備

香港人都係

我知
係估唔到香港營利佔咁大比重

美心

李錦記？

去到外國發現鼓油都係用佢

係Hsbc撈唔掂 係其他地區蝕到嘔者

陽光同百事 好過維他同可樂

感覺就像仆你個街 亞視黎嘅

發展商算唔算品牌 例如shk d 樓好d 咁

周大福都好掂 全球十大奢侈品集團

李錦記
離題不過想講9gag

國泰
不過肯定好多連登仔負皮

匯豐 都叫香港品牌？ 都叫撈得掂？

你個名

本身係,但97前知道香港要交比中國之後
就整左滙豐控股出嚟,再遷冊英國

chocolate?

國泰航空

細個好鍾意飲維他檸茶
大個知道咁多糖後唔敢再飲

因為支那要收返香港而遷冊

去外國超市一定見到李錦記同維他奶

我!

商湯科技

商湯科技是由香港中文大學工程學院團隊所創立 強国最大監控系統都係sensetime嘅

好似係德國

做咩事

但係李錦記係澳門品牌喎

收皮啦

Moodle

以前既國泰

嘉頓

比中國搞一搞咪pk

個個講李錦記，其實李錦記係係澳門創立，之後先搬去香港咁算唔算香港品牌？

可口可樂仲一個牌子 好似叫fuse tea . 有唔知咩微甜 半糖。 果隻係完全屌打維他

一定係長和

難飲方面屌打?
啲味溝到9唔搭8

點解唔係

國泰 太古 怡和都係香港品牌

呢隻屈機啦, 耶穌都食佢

長和宜家唔係香港註冊

好似周大褔咁

百事他奶

9gag

咁即係計香港？如果係咁9Gag唔算香港品牌啦，同匯豐都唔算喎，全部搬走晒

咁大家樂同大快活都唔係香港註冊，以你標準，BVI一定係世界強國

班60、70後成日叫HSBC 做Hong Kong bank

以為有HSBC 戶口好威咁

其實香港係HSBC 地位最低賤

香港賺最多都係炒香港人先

反而北美就蝕錢都要保住

正宗「白狗得食，黃狗當災」

文華東方同半島都應該算香港品牌啩？

鬼叫香港勞工法例保護僱主利益

維他好撚甜

可口可樂同百事可樂其實我中意百事多d

多謝工聯會

八達通

100毛

有啲鬼佬會專登掃幾排維他返鄉下慢慢飲

零售商有乜爸閉，製造商先勁

勞工條例固然係一個因素！

但最重要的一個因素係「人種」

係白人眼中，黃種人點都係低佢一等

所以就算有兩碗飯，佢地點都係餵曬比一個白人先而唔係白人一碗黃種人一碗

結論：以呢種企業為榮嘅60、70 後係白痴

匯豐不是上海嫁咩

Cayman Islands 同Bermuda
三國鼎立

無野了

SIX BALL

補多兩個：港鐵…除咗最近嘅醜聞，以鐵路營運公司嚟講，算唔錯…

仲有…ThisAV…

同維他一樣都係羅氏既

可口可樂

都唔係嘅 香港Citibank 都蝕

日本sony 晶片

陽光甜到傻
維他起碼冇咁甜又有澀味，冇得輪

政治不穩定, 好多外資大公司都因為政治原因撤資/唔敢係香港設立分部

日本人嚟香港會買豉油同tempo

念慈庵

又唔係香港人開，你做乜鳩啫。。。認屎認屁最開心
鬼唔知HSBC個H代表香港咩

我細個幾pround of 香港有國泰航空咁勁

湯曉鷗1990年於中國科技大學獲得學士學位，隨後前往美國深造並先後獲得羅切斯特大學的碩士學位（1991）和麻省理工學院的博士學位（1996）。現擔任香港中文大學信息工程系的教授和工程學院的副院長（研究）。

搵個香港人例子得唔得啫。。。匯豐英國佬，商湯大陸佬，唔好講埋大疆
證明香港人幫人打工就叻，做老闆不了

註冊係手段黎ja...比d常識啦

9gag 香港人香港大香港搞起，咁都唔叫香港品牌

呢個仲on9

點解係澳門

李錦記在2012年設於維多利亞公園的「李錦記綵燈大觀園」，左面是高18米的「萬燈喜月」巨型綵燈。李錦記是香港一家公司集團，創立於公元1888年，創立人是李錦裳。

李錦記在70年代起建立起一個醬料王國，暢銷產品達60餘種，分銷網絡遍布世界五大洲80多個國家和地區。與同珍醬油、淘大和八珍並稱香港四大醬園家族。

歷史
創立人李錦裳，在中國廣東省香山縣南水鎮意外地發明了蠔油製法，因為他原本烹調蠔肉給餐廳客人，但忘記了關爐火，白色的蠔汁在鍋裡濃縮成咖啡色，可是品嚐以後，效果出奇地好[1]，並於1888年創立李錦記，廣受歡迎，開始了製造調味醬料的事業。1902年，一場大火把李錦記蠔油莊燒毀，為了重建家業，李氏舉家遷往鄰近的澳門。到了1920年，李氏家族的第二代成員李兆南接手管理，致力改進生產及提高產品質素，使李錦記蠔油及蝦醬暢銷於北美各大城市。1932年，李錦記第二代傳人李兆南於香港開設分公司，並將公司總部遷往香港[2]，並迅速擴展業務。此外，李錦記重新設計商標及標籤，令李錦記的品牌形象更見突出。

TVB 仲算唔算香港品牌？

咪又係鬼佬揸旗
有鬼佬機師仲渣埋空姐對波

有咩好pround of

又係班中産係度打飛機

恒生雖然係hsbc group，但考慮佢嘅本土化，我都當佢係香港品牌
但hsbc就係英國品牌啦
由管理層同客戶都唔係面向香港人

MTR

竟然連美心都冇人講

vtech

你自己咪睇到囉，1902搬去澳門開，1932係香港開分店之後將總部遷往香港呀

唔係面向香港人

恆生曾經係香港最大華資銀行。。。
使乜「當」佢係香港品牌

你肯定佢係香港果時叫搞起？香港人香港大就一定係香港品牌？李錦記係大陸人澳門搞起再遷往香港喎，所以我先問算唔算香港品牌喎

連登啲小學雞真係，誠哥個3 成個歐洲都係，仲有watson lee and fung 個啲呢，周大福個啲都未計，幾時排到維他

佢地未出過國 撚識咩

維他出咗廣東省真係未必有人識 外國超市個d 都係target 部份華人同香港人，外國人有幾可識維他老實講

講近啲柏斯音樂都已經係全球最大

你又唔好咁講 Target同Walmart梗係唔會入維他啦，不過大華係會入貨既，我見幾好賣其實 不過我覺得3屈啲，英國都叫多人用好似係

咁佢retail就唔洗講啦
係香港就一定target香港人
但如果同恆生,BEA果堆典型港資銀行比，佢commercial banking就更多面向外資公司

模型車：Autoart

熱既世界級

呢個真係香港之光，有華人既地方一定有佢

譚仔算唔算 我去日本留學 d架仔都識

咁好多 global brand 都唔係面向返本國人架 wor

可惜炒人炒香港先

無理由話 d global brand 一 globalised + glocalised 就唔再係一個地方品牌

維記FAPFAP

得蜜瓜奶可取 其他不了

講國際知名度一定係誠哥既3

唔係德國架咩

以前應該thisav都算

陽光就像二奶 久唔久飲下就算 最終都係翻返維他身邊

但蜜瓜奶真係不得了

可惜李綿記宜家好多都made in China

AIA?

太古

蜜瓜奶

無得輸

屌你啲人吹出嚟架 modular structure就話拆得散你估lego咩
仲要咁多正評
利:讀archi

3台

覆錯

總部係南水鎮14年，之後搬去澳門30年，然後搬去香港超過80年嘅澳門品牌

陽光唔覺得甜但無茶味，好化學大陸野飲咁。維他有茶味又夠酸但好撚甜

咁係計第一間係邊開定計咩人開定計係邊開得最耐

維他檸檬茶d 糖份重高過陽光同可樂

已經唔敢飲

但李錦記係因為做傳銷先咁富貴
同祖業賣蠔油冇乜關係

咩傳銷？

無限極（中國）有限公司是李錦記健康產品集團成員，屬李錦記集團旗下。無限極（中國）有限公司董事長李惠森，正是李錦記掌舵人李文達的四兒子。無限極92年成立，在中港台馬均有辦事處，根據內地傳媒報道，它在內地至少有28服務中心及逾4,000專賣店，在內地的營業額達數十億、甚至上百億元。

支那黨報都轉載過篇新聞批評佢

低糖vlt

認真，我覺得冰紅茶好飲啲

之前返Intern成棟維他奶大廈啲嘢飲任飲

黑人牙膏呢？

公仔麵？

伯恩光學 楊氏夫婦

李錦記也好不錯

紅A。

維他奶都叫掂 咁美心同大家樂咪曉飛

太古可口可樂廠夠係

個個都李錦記，但支支都大陸做
用淘大好過

唔飲維他檸檬茶嘅都唔配做香港人

但都唔係香港品牌，恒生先係

俾大貓收購，唔收購應該會收皮
所以唔算撈得掂呀？

美心呢

咪係
維他檸檬茶糖高過陽光甜撚到痴尻線
陽光係著重茶味濃
上面仲要咁多人都覺得維他甜d

好撚醒

名的確唔可靠吖嘛

維他奶d人工咁撚低梗係撈得掂

紀錄卡咁講咪咁信
唔通信你啊？

office茶水間就係
10u個雪櫃直情鎖撚住

因為陽光將檸檬嘅酸澀味調到好低

被收購個陣唔得姐，而家營利率高過大貓好多了

DFS

維他奶同麥精直頭香港之光

檸檬茶細個都好鐘意飲
大個左見到佢100ml就13.6左右既糖就不了
維他奶就長期keep住飲

同意
而家坐緊響維他奶office覆你

tempo 唔係德國咩？

嘉頓都好出名

睇下李錦記先

太古可口可樂

肯定係李錦記 去到外國d supermarket賣嘅唯一一支豉油 就係李錦記

hsbc stands for?

可樂已經挑戰成功啦

連登仔痴撚線
HSBC都夠膽講撚到唔係香港品牌, 基本上我未見過有外國人唔當佢係香港銀行
最多你話唔係華人創立, 但早期既牌子唔計幾大地產有邊個唔係英資?
講把炮應該HSBC Cathay 最多人識
上面拉Swire 同Coca cola 一齊講係咪又係痴撚左?

本地我覺得奇華 嘉頓 同 大家樂集團 係好撚勁抽

環球金融 地痞智慧

一間賣generic drug既垃圾藥廠，包裝吓就賣幾十蚊pack

香港好多牌子好出名到外國 不過香港新起果堆 賺到盡 冇本土味

美心呢？

順豐

Swire只係拎咗可口可樂香港同澳門生產權，基本上無咩關係

恆生盈利率真係好高
佢做個平民化形象做得好

我覺得大家樂好小小 佢旗下啲餐廳好多

美心就近年追緊

維他檸檬茶個種澀味係好正, 但自從話佢D甜度好勁就唔敢再飲
陽光D垃圾就唔好提, 糖水黎, 無檸檬味

其實TVB都係有華人地方就會有佢
好難動搖地位，外國華人都keep住睇

算撚數啦

同FedEx UPS DHL 黑貓
唔好話層次唔同級 連車尾都追唔到

康師傅

滙豐集團創始成員－香港上海滙豐銀行的成立
主條目：香港上海滙豐銀行
滙豐集團是由香港上海滙豐銀行經多年擴展而成。香港上海滙豐銀行於1865年3月在香港開業，同年於上海及倫敦開設分行，又在舊金山設立代理行，其成立的導火線源自香港洋行的權力劃分。

1864年7月，位於孟買的英國商人計劃創立以香港為基地的中國皇家銀行，發行3萬股，每股200印度盧比，但只計劃向香港及中國的商人配售5000股，引起香港洋行不滿。同年7月28日，鐵行輪船公司監事湯馬士·修打蘭（或者譯作蘇石蘭，Thomas Sutherland）和寶順洋行牽頭，在報刊上宣布成立一間由香港擁有的銀行。

學到野 上環個無限極商場係唔係佢？

大家樂：
大家樂、Asia Pacific、學校飯盒、
意粉屋、Spaghetti 360、Oliver's Sandwiches、
85度C、一粥麵、米線陣、米線營、上海姥姥

美心：
美心快餐（MX、Canteen）、美心中菜（皇宮、翠園、八月、XX軒、潮江春、北京樓）、香港地、美心西餅、東海堂、URBAN
miso、simplylife、香葉X、丼丼屋、魚尚
醫院中央廚房、南北小廚、學校飯盒
另外特許經營：Starbucks、元氣、千兩、一風堂

仲未計美心最賺錢的4隻字「美心月餅」

美心嬴幾條街喎

真係唔明點解香港點解可以有啲咁撚井底之蛙嘅人
嗰條友仔井底到呢

話滙豐係香港品牌都on9
咁唔通香港航空又係香港品牌

Café de Coral's 1HFY2018 earnings were worse than marketexpectations and our estimations. In 1HFY18, the Company's revenueexpanded 6.2% YoY to HK$4,128 million. The Company's Hong Kong QSR &institutional catering revenue was up 5.7% YoY while casual dining revenuerose 9.2% YoY. Mainland China business significantly improved, up 7.3%YoY but gross margin declined 1.4 ppts YoY to 11.9% in 1HFY18, mainly dueto a rise in staff expenses and rental costs. As a result, 1HFY18shareholders' profit retreated 11.3% YoY to HK$206 million.

美心母公司牛奶 牛奶係怡和
仲算唔算香港

飲佢錫蘭

鬼佬係高級人種冇計喎

錫蘭係無甜定只係無咁甜？

馬會。

佢茶味濃 令佢感覺冇咁甜 但好似糖份高啲

你係咪掉轉咗？

維他奶係世界上最好飲嘅野

算撚數啦 HSBC同恒生呢間垃圾 禁個錢都排撚到出門口

你覺得係就係 美心近年先多唔同餐廳 大家樂一直領先住中式快餐店市場 講種類可能大家樂而家不及 但美心集團單純佢夠大家樂集團抽？ 排除牛奶公司其他業務 七仔惠康萬寧呢啲 大家樂集團本土黎講真實的唔錯 而家唔係講緊本土咩？

幾時個標準又變左要同國際大品牌比?

唔係講緊撈得最掂架咩?
定係你覺得SF 係大陸野而家
見到起哂鋼呀?

如果target 香港人
佢執左9年喇

順豐係廢 咪以為佢好 啱啱先送鳩錯我份件唔知畀個呀 大陸野咪大陸野 你估佢香港野呀

派件唔查係唔係收件人 所有野求鳩其 成套大陸工作方式

google左美心未

美心食品有限公司營業額:$22.381億美元（174.5718億港元）(2017年全年)
大家樂集團有限公司營業額:78.953億港元（香港業務營業額為69.17億元，中國內地9.79億元）

差成一倍有多都唔夠抽

中銀先最撚癲

香港SF 垃圾姐
有冇諗過係香港搞物流果班固有班子同埋做物流果班人廢

佢業務都賺幾多
但美心都唔算本土

唔知你講up鳩，不如你親身pm佢當唔當9gag係香港品牌仲好啦
人地番親黎hku分享都係present到9gag個root就係香港
「你肯定佢係香港果時叫搞起？」 呢句野個思維錯撚晒 都唔知點駁好

開係邊:大陸
開得耐:香港

點諗都諗唔到係澳門，比如比把尺我啦ching

中銀啲機又係廢 可以一張五舊水 狂食都食唔撚到 不過又唔一定係中銀㩒 去其他jetco都得 方便好多 好似油麻地地鐵站到 信和之間 恒生同HSBC食咗屎咁

Hong Kong and Shanghai Banking Corporation
照名計都唔等於係香港，可以係上海或並行

不如你拎個standard出黎啦
而加新一代外國人邊個會知匯豐係香港出黎？
英國總部，英國創立人 碌wiki見到佢係香港operation 都唔會知道呢間係「香港品牌」啦

壽桃牌呢？

frontiart好似都係，但aa係唔係轉咗做合資？

你咪撚on9啦
你識既新一代無知唔代表全世界無知
講得一個品牌唔係講背景係講乜？

Fuze tea 好飲過維他啦屌

tempo係德國品牌

但衝唔出香港

反而李錦記 京都念慈庵 白花油外國都有人識

屌 你究竟有冇睇，大陸間廠燒咗，係澳門開新舖呀，跟住搬咗去香港呀 點諗都諗唔到澳門係咪你閱讀能力差呢

我都唔知你講up鳩啦，咁李錦記係大陸人係澳門搞起之後搬去香港你又話係香港品牌。你比把尺黎啦Ching

痰仔算唔算

香港手信

原來係德國嘢

hsbc就算啦

香港成立
係香港搵最多錢

但只會同共產黨含撚

美心唔算本土算咩？

Hot toy係玩具屆算係最頂尖嗰批

之前去北韓，參觀一間當地既supermarket
都見到李錦記鼓油，仲要係繁體字made in HK

萬字豉油表示

當然，
不過日式同中式冇得咁比較。
雖然都叫豉油，
但跟本就兩款嘢嚟。

Sapphire Technology

美心唔算本土？
渣甸70年代中先入股美心，咁都算外資？

Swire只係拎咗Coca Cola某d國家同州份專營權，
唔係持有可口可樂喎，大家搞清楚少少

咁你睇下華人揸旗咩質素先啦
港共政府有眼你睇啦

呢間好似無乜人知咁

正解 我記得匯豐本歷史書係寫為咗避免香港回歸之後環境太動盪所以將總部搬返去倫敦 之前有好多年都係香港做總部的

Hot toys 竟然無人講
勁到歐美都買黎炒

雖然總部撒出香港 但回歸個陣英國其中一個條件就係 要擺一間英資銀行係香港 呢間就係匯豐

嘉里物流 Kerry Logistics?? 北美都有見過

地鐵 撈到去歐洲

近排心郁郁想買hottoys玩 跟手睇下咩地方出咁靚啦
原來係香港我仲以為係日本

咁唔算係唔鍾意啊

手辦模起家，做異形開始聞名於世

星加坡幾好丫

係港共廢之麻

錫蘭正過原味檸檬茶 感覺上冇咁甜
原味太甜 低糖佢又唔知點解有浸怪味
不過點都好過陽光啦

hsbc 全名係咩呀

因為真材實料, 你睇嘉頓D 化工麵包蛋糕, 狗都唔屌啦, 有撚人買咩

Hong Kong Airlines 全名係咩呀

甜過可樂嘅屎水都吹奏，咁甜我飲可樂唔好？

到今時今日仲係個家人揸旗

咁你要睇埋歷史

嘉頓有老麥撐住

品牌呢兩個字已經唔係香港野 ¯\_(ツ)_/¯

淨糸可樂嬴

益力多

而家啲維他檸檬茶都唔好飲嘅，甜過頭

同意，不過我好鐘意飲百事

無人提維他D垃圾奶茶

好多人都仲係咁叫

好多喺香港嘅鬼佬都叫HSBC做Hong Kong Bank
我間公司接觸嘅鬼佬7成以上都咁叫

連登多咩呀

因為連登冇乜做爸爸媽媽嘅用户。

Shanghai 提黎把撚

李錦記大陸野黎

純粹回應你話未撚見過外國人當佢唔係香港品牌，咁明顯錯既說話
一路以黎比外國人統領既一個集團，一有political risk就走左，你諗你，你係有匯豐情意結先講得出咁既野，客觀唔同向度睇佢唔係，不如你拎d convincing既野出黎講

1.睇到，唔明點解話佢唔重要=閱讀能力差
2.睇到唔等於認為咁就係澳門品牌，論原創論發展幅度論紮根，冇一樣

你自己話點諗都諗唔到係澳門，講到完全冇咗澳門開先然後搬去香港呢段歷史咁喎 原創都唔係係澳門開先？你癡咗線？紮根咗澳門30年都話冇紮根，係香港市場大啲對佢發展好啲咁咪搬，唔代表係香港品牌喎，人地係澳門仲留有第一間舖既舊址㗎

誠仔個堆咪係香港品牌
Watsons開到全球都係

屌你 德國野來

Tempo得寶是德國高端紙巾品牌，始於1929年。在上世紀初的德國柏林....下刪